\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $RST$ tel que $RS=5$~cm;
$\widehat{TRS}=45\degres$; $\widehat{TSR}=100\degres$.
\item Mesure l'angle $\widehat{RTS}$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Sur le segment $[SR]$, place le point $I$ tel que
$SI=1$~cm.\\Trace la droite $(d_1)$ parallèle à la droite $(TS)$ et
passant par $I$. La droite $(d_1)$ coupe le segment $[TR]$ en $J$.
\item Mesure l'angle $\widehat{RJI}$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Sur le segment $[SR]$, place le point $K$ tel que
$RK=2$~cm.\\Trace la droite $(d_2)$ perpendiculaire à la droite $(RS)$
et passant par $K$. La droite $(d_2)$ coupe le segment $[TR]$ en $L$.
\item Mesure l'angle $\widehat{RLK}$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}